疑得罪張曉明 姚松炎被「追殺」

西環集中營：疑得罪張曉明 姚松炎被「追殺」 - 季陶

要聞

張曉明

特區政府以「政治聯繫」為藉口DQ香港眾志周庭的補選參選資格，民主派原已罵聲震天，怎知再看到選舉主任給九西參選人姚松炎提出4條問題，竟連姚到台灣參加時代力量舉行的論壇發言、是否認同時代力量政綱等也當作是否符合參選資格的條件，無不大鬧政府「先作決定、再找藉口」去DQ姚松炎，更有民主派人士猜測北京千方百計令姚不能做議員，或與他「得罪」港澳辦主任張曉明有關。

早前親政府傳媒放風，指根據釋法第4條被確定為宣誓無效，不得重新安排宣誓，據政府理解，有關說法指同屆立會會期內不得重新安排宣誓，所以姚松炎不能參選。

贏功能組別累張孭鑊

之後又有網媒引述消息指根據立法會條例，因犯法而失去議席的人不能再參選，但這些法理依據即被不少法律界批評，連本身是行會成員、資深大律師湯家驊也認為難以用這些法理依據禁止姚參選。

怎知選舉主任再去信姚松炎，要求交代之前赴台參加時代力量舉行的論壇發言內容等，指這些問題根本和補選無關，明顯是之前放風的所謂DQ姚法理依據「連建制派自己友都撐唔落」，所以又找新的藉口DQ他，「根本係一早決定DQ姚松炎，之後先去搵藉口，不如講明政府禁止姚松炎參選」。

有民主派稱姚既非港獨派、立場又溫和，為何張曉明要對他趕盡殺絕？他個人猜測或許因姚松炎在上屆建築、測量、都市規劃及園境界功能界別選舉勝出，令一直由建制控制議席落入民主派手上有關，他指據聞時任中聯辦主任張曉明也要「問責」，故千方百計DQ姚松炎，現在張曉明貴為港澳辦主任，自然更不會放過姚松炎。

季陶
周一、三、五刊出

相關新聞
市民忍無可忍 盼重奪民主派議席
頭條 5小時前

恐被DQ 區諾軒與眾志保持距離
頭條 5小時前

民主派促鄭若驊交代DQ理據 最快今提不信任動議
要聞 5小時前

鄭若驊去完教堂再到禮賓府見林鄭
要聞 5小時前

周庭研上訴 眾志覓出路
要聞 5小時前

何君堯亂爆「三合會」論
要聞 5小時前

湯家驊：選舉權非人權
要聞 5小時前

【周庭被DQ】《環時》社評：被取消參選資格是警示
即時兩岸 1小時前

三千人集會反DQ篩人可恥
頭條 5小時前